國民黨立委氣炸口罩消毒 差啲搞到立法院火燭

國民黨立委葉毓蘭上午在內政委員會質詢時自曝用氣炸鍋加熱口罩引發譁然。葉毓蘭在臉書認錯表示，證明她沒學好理化，不然現在可能在中研院工作。葉毓蘭辦公室也預告，下午要帶當事氣炸鍋出面受訪，正確示範氣炸甜不辣和蝦餅。
葉毓蘭在臉書認錯表示「OK， OK，我承認我對不起我的中學以及高中理化老師，也證明了我真的沒有學好，不然我現在可能在中研院工作而不是立法院了」，但她想表達的是現在進出各地都要戴口罩，數量上的確有些吃緊，她也盡量想方設法要撙節使用。

葉毓蘭說，她看到政委唐鳳的示範決定效法，但辦公室沒有大同電鍋，她發現氣炸鍋有恆溫設定，再加上泰國有篇教學新聞，因此她秉持實驗精神把用了兩天很有味道的口罩放進去，沒想到3分鐘不到，口罩就羽化登仙了，留下難聞的的味道和裊裊煙霧。
葉毓蘭表示，差點引發火警的確是有點誇大其辭，當時她守在氣炸鍋旁觀察，但是擔心沒有口罩，想要延長口罩壽命，以身試法，這樣的心情倒是百分百的真實，也提醒大家氣炸鍋不適合用來復甦口罩，請愛用國貨大同電鍋。

中研院: 彈開D啦

笑死唐鳳

呢啲不分區保送既垃圾

原來仲有人可以on9過ann姐

應該係同level，唔好睇小ann姐

但至少佢有認衰咗
Ann 姐死都唔認

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子